[Postcrossing] 與世界各地交換明信片和郵票 （7）

Postcrossing 目前已有約68萬玩家，
分佈在世界各地212個國家地區內，
參與者可以收到來自全世界的明信片。
寄出一張明信片的參與者可以收到至少一張來自其他國家參與者的明信片。

寄出明信片的總數共50名的國家。包括：
美國 德國 芬蘭 荷蘭 俄羅斯
中華人民共和國 中華民國 白俄羅斯 波蘭
英國 烏克蘭 日本 加拿大 葡萄牙 澳洲
法國 立陶宛 捷克 巴西 義大利 西班牙
比利時 愛沙尼亞 瑞士 奧地利 馬來西亞
泰國 土耳其 香港 拉脫維亞 新加坡 紐西蘭
挪威 斯洛維尼亞 羅馬尼亞 匈牙利 愛爾蘭共和國
瑞典 南韓 菲律賓 克羅埃西亞 印度 印尼
希臘 南非 丹麥 斯洛伐克 以色列 盧森堡 冰島

註冊教學：

抽地址教學：

寫卡教學：

點按Send a Postcard＞
Request address
就會隨機抽取到一則地址，就是明信片需要寄往的地方。

抽取到地址後，會同時出現一組POSTCARD ID，
必需將ID寫於明信片上，
收件者會用此ID登錄證實已經收到你的明信片。
當對方收到明信片後，系統會自動把你的地址隨機派給世界各地的朋友，
等待一張陌生的明信片出現在你信箱。

官方網站：
登入成為會員，填寫基本資料，最重要是填寫正確地址。

Credit: 暴君薯圈
感謝巴打 比我copy 佢個教學

常見問題

寫明信片語言？
答：多數用英文溝通，如遇上亞洲玩家，當時可以寫中文。

寫地址常見問題?
答：中英文都可以, 國家名一定要英文(中國、台灣最好寫中文啦，派信會快D)
通常寫右邊，郵票貼右上角

郵票幾錢？
答：香港本地$1.7，國際$3.7-3.8，差唔多全世界寄野最平。
第一區 - $2.9
亞洲（日本除外）

第二區 - $3.7
日本、大洋洲、歐洲(東歐及北歐除外)及北美洲

第三區 - $3.8
東歐、北歐、俄羅斯、南美洲、非洲及其他目的地
詳細DOWNLOAD 番HKPOST APP 查下

收到明信片一定要登陸ID？
答：一定要，因為先會繼續將你地址派出去。

進階交換？
答：於Postcrossing內可以寫個人檔案，將你想收到明信片的類別寫低，外國朋友會因你喜好已寄送明信片給你
甚至銀幣，郵票，樹葉，茶包，咖啡，零食等等等．．．．

交換完後可以成為筆友？
答：當收到明信片後你可以回覆留言比佢，可以查詢直接交朋友。

香港咩地方買到明信片?
答：香港郵政局、各大科學館藝術館、碼頭、書店、二手書店、文青市集，香港郵意，重慶大慶隔黎巷，錦繡唐朝

另外

幫薯圈巴一推 利申：無利益輸送

想問個網用paypal邊間銀行卡唔收手續費

賣哂…
大家咁鍾意食郵票?

唔知

Sor

已知會收係中銀

鍾意郵票 食

喺第二度買咗少許了 唔騎牛了

一開始以為張郵票係印

Btw 張郵票

賣Mario嗰間

呢間我有望過下 因為C NA巴提過 真係幾貴

三號館果間啊 有個啊叔係咁叫果間

之前排唔到無買到,個fd俾咗張我試但無咩味
諗住今日去總局買多啲嚟試真啲,點知無曬散票
唯有成set買

真係好靚好靚

頭先執postcard
搵到手繪郵票郵chop

利申，唔識日文，到而家都未考究確實意思

交俾你試曬五感

貴幾倍一張，自己飛去買幾張都抵過佢

好似未見過呢隻印

Pen-pal

左： I hope you could always be healthy and beauty. Cheer.

右： I hope you could earn more money. Luck and Health.

利申 唔係好睇得明佢文法

Btw 佢信封封住 入面張卡係咁 都幾有心思

BTW hope > wish 好似會好啲

甘拜下風

Btw 謝解答

喺上個post個極限片fb group見到下面呢句
永恆的爭論：照片版 v. 手繪版
好奇一問 各位巴絲會prefer收到/買邊款信片
利申：手繪

[/quote]

唔怪得怪怪地同埋好港式Feel 右嗰張 直頭係講「希望你賺多啲」
btw堅有心 係咪好同事

不用客氣

言重了

（好似好多兩登巴絲都識）

咁要睇下手繪實力同內容 如果高汁的話手繪

手繪靚係好正，仲要係朋友畫更加分

唔怪得怪怪地同埋好港式Feel 右嗰張 直頭係講「希望你賺多啲」
btw堅有心 係咪好同事

不用客氣

言重了

（好似好多兩登巴絲都識）[/quote]

郵票畫得最靚

Agger
高汁手繪>>>>>>>>相

左邊嗰張畫得好正 右邊令我諗起下個月嗰套

睇黎我以後都係keep住買靚手繪
不過去旅行有時好難搵到

尖沙咀仲有齊呀羅拔巴

我都prefer買高汁手繪

我指手劃腳加漢字加google translate開

唉...早知唔過海去總局
又要等下星期六先去到尖沙咀買

Google translate 是無敵

btw 我朋友之前係screen cap咗 日本郵便上面啲郵票

壽啲郵票都幾正喎

最正係佢個Priority貼紙都會跟返郵票個主題

好屈機

Happy anniversary

hurray!

如果大家想睇世界各地唔同國家既postcard同郵票，可以睇呢個blog，佢差唔多齊晒

正路唔會

芬蘭郵政好有心思

呢個正呀!!

台灣多手繪卡

佢個icons of xxx 幾得意

我上年去日本買左好多

好危險

書展果套巴士POSTCARD呢.........

無位比人寫野既.......

我屋企出面係完全冇風，啲樹葉郁都唔郁下

買左？

好難用得晒一卷
呢啲係要黎收藏唔係用

冇得去

留係屋企安全啲

100 yen店果啲咪用囉

係呀.....點知一打開....................

TAOBAO 果D 好平 幾蚊一大卷 當然無MT 咁好質地 但都唔差
粗用黎CC 好正
POSTCARD 多位又痴D 落去

得今日可以去

應該好快落掛
都登陸左香港

本身諗住十蚊雞去

你地有無試過寄平郵

8號未必挨到去四點半，仲冇機會

寄去邊先

我啲淨色mt都係粗用
最常用係貼信封口

好少行100yen店

台灣呀 中國呀 果D

姐係香港啲12蚊店
但大間好多同多野賣

中國緊係平郵
台灣寄官方卡都係平郵
台灣搵朋友試過，平郵空郵好似差一兩日
感覺上空郵穩陣啲寄朋友會空郵

成日見但好少行入去

中國緊係平郵 <<< 我張卡50日喇

可以放心，空郵結果都係一樣，慳返幾毫仲好

100yen個d就貼信封封口
但都係用唔完一卷

有幾卷開左黎用，一半都未用到
早幾年香港mt展有出香港限定，一定唔捨得用

貼信封口果幾卷用極都有

香港限定個款係點

又推落我到

妹絲可以同結城巴瘋狂交收

話說我前日 日本嗰封明信片張卡無咩特別
但佢張卡放入信封 入面明信片貼咗幾百yen蓋銷郵票 出面又貼咗幾張唔錯

我都有幾卷mt唔捨得用...但擺響度又好浪費咁

其實mt係咩

masking tape

原來如此 剛剛收到嗰張都有用到

送俾我

聖誕絲有冇得影巴士卡背面睇睇？

想要x2

呢啲

我好似得紅色同紫色兩卷咋，冇買齊

開一卷已經有排用

去誠品行轉啦，好多揀
書局同logon都會有

貼咁多郵票比你
快啲多謝人地啦

呢種算唔算MT? 我覺得都幾靚

右上角張82Yen我搵唔到係咩系列

已謝

google完 套郵票不俗

同佢地瘋狂傾郵票

俾你地址我Send一張 香港火車卡俾你

食鰻魚飯

我都未去過名古屋呀
我都想暑假去旅行 但機票好貴
同埋打工仔冇暑假好耐

剛剛睇下我張俄個對家平時收香港卡要幾耐 一個21日一個40日 點解我唔係21

巴打仲期待啲咩
我放棄左中俄好耐啦

係我天真嬌

但我好想寄卡啊

俾番個位我啊

唔諗咁多可能會有驚喜

點解想暑假去因為日本7月咩都減價

寄比人 人地會唔會以為係ad卡

個夜景好靚

我有呢幾個特別款

咩係ad卡？

廣告卡

agger

我講下笑問CNA巴拎地址咋

擦膠嗰張感覺靚啲 其他對我黎講太花

我有夜景，唔會用

黎緊想買雪糕車MT

如果寄了出去但郵費不夠會有什麼後果？

呢啲都係收藏多，花啲唔緊要
去買啲貼postcard啦

寄香港既話會問收件人收
寄外國又冇回郵地址就要睇郵局心情啦

看你有沒有寫回你自己的資料 有的話郵差會叫你去補回（差額x2）

沒有的話看怎麼不足夠~

如果你寄空郵 不夠空郵費但足夠支付平郵 便幫你自動以平郵
還是不夠的話便困在郵政處吧

係邊就買 見過天星小輪mt香港冇得賣，台灣反而有

天星小輪mt我有係logon買
同一個日本brand出呀

你都有
雪糕車正，不過$70有啲貴

原來travelling notebook都有出過天星小輪mt
個時未玩mt miss左
google 左啲圖黎睇好靚

差一毫子，寄德國和俄國，希望無事

無事既
最多平郵等2個月姐

其實郵局出個d運空郵郵資既postcard係咪唔洗另外再貼郵票.... 好耐冇人reg我d卡諗緊係咪唔夠郵費

呢啲唔洗再貼郵票，放心再等等啦

TN真係一分錢一分貨
平平地玩下紙膠帶都係幾多本地特色牌子

德國$3.7都爭一毫

話說我寄緊啲雲尼拿郵票出去
邀請左receiver 做 stamp tasting
期待佢地包膠

你有冇講後面你奶過？

個面有味咩?

好似無

聞落有

間接

原來早幾日日本又出新郵票 好得意 好似係寫信日郵票
btw mario已經悄悄落架了....

10年冇玩MT, 呢排受你地感染買返條先

呢套唔錯

慳水慳力

原來咁多人有儲MT

我就係冇儲開 以前都係得1條 唔見左

HK-XXXXXX
Happy Postcrossing!

寫完

想上淘寶印 Hong Kong is not china 貼紙...
有冇巴打想要？

會唔會運唔到落黎架

唔知呢...做左個圖問下賣家先

買返卷postcard用

一陣唔知邊個國家論壇會有post討論香港卡hea寫

諗住淘1卷咋, 揀緊

冇位呀嘛

淘一卷唔使運費咩？

有啲人要求入信封
就可以大派用場

去書局買就得啦

如果係大size卡放唔入信封就麻煩

買大信封

無上嚟一日推咗咁多版嘅
CNA曬命,成班得一個男仔好羨慕

想要啊,平時每張卡都有寫開

之前派開嗰張都好大張
Postcard貼紙SIZE最好細啲

原來你地平時postcard寫呢d
btw我跟

除咗寄中國唔會寫之外寄其他國家都會寫
有時啲外國人回覆話佢地都好理解同支持
睇到真係好感動

之前睇過強國啲postcrossing forum
佢地成日貼啲台獨港獨嘅人profile出嚟
有啲抽完又話要教訓我地

要, 我淘其他野一次過俾

我都見過,所以寄大陸唔寫呢句
淨係會寫:好好珍惜這個不用翻牆也能認識世界的平台

好驚痴線佬

金句btw貼紙有興趣

克羅地亞，佢地一個月先寄得300張卡
即係一日得10張

咁啱有兩張抽中我地址嘅，相隔差唔多一個月

稀有? 恭喜

你說好啦

天星平丫嘛 外國人黎講

哪有錢 香港買好過

我冇卡同你換丫

手繪我都得㗎
隨心！

去台灣玩得開心d喇
我都冇乜靚卡 買咗一堆郵局出既連郵資卡咋

畫功唔好 留返俾下位

畫功唔好+1

間唔時收工出尖沙咀都特登去中環搭船
就算啱啱加咗價都只係$2.2,好抵
今晚如果去完書展都搭船過海

淨係識畫恐龍
C打有冇興趣

我地大家一齊係Postcrossing到tick有興趣收番本地明信片
會唔會就變咗連登postcross

tick左9個月都未收過....

當我無提過

話唔定今晚就坐你隔離

話唔定多咗好多 Postcrosser

Btw 絲打幾好彩 睇人地玩咗二千幾張先中過三張克羅地亞

上到船大叫香酥豬扒睇下有無人應

頂！今晚入書展就係想買返幾疊
咁快賣曬

好sad

hi

你地講完即刻入妹仔度睇
佢張克羅地亞好靚

2張都靚

100張幾錢@@
搞到我都有興趣tim

十蚊啊
係啊

誠品d膠紙好貴喎

$10

咁應該去邊睇好
行咗個圈都見唔到

去旺角吉之島12蚊店

淘寶

我去開淘大有間賣日貨既精品鋪
又多款又平又靚

the one好似多款啲
旺角個間好亂

好多都係可能佢地唔識英文

卡靚就得啦

幾錢卷

10蚊到啦
唔同牌子唔同價錢

都ok

mt出既貴少少，但大卷用極都用唔完
款式又多又靚
一陣收工我都會坐船去尖沙咀誠品行下

係碼頭舉牌求相認

搵日行過去睇下先

可能無乜人tick

舉牌係唔係你過黎先

早幾年出過昆蟲郵票，應該嚇親唔少人

你舉牌自貼 我咪

我都會過黎相認

tick左4年冇中過

昆蟲郵票

封面好似得蜻蜓

我tick咗都無中過
但見啲德俄成日可以寄返自己國家

去7-11買野飲唱散紙

個時買左一版$1.8寄，係我第一次買版票

返香港再去買
聽日有時間都會去郵局

好吸引

套郵票都唔得人驚

你已經返香港定啱啱到台灣？

好多人驚昆蟲

原來Book Depository做緊九折,但淨係for HK
唔知係咪特登出嚟打書展呢

我都係

絲打係岩岩去

$1.4 $1.8應該會最驚

去台北想買郵票可以去北門郵局

剛剛到
有需要可以幫大家買㗎

有咩特別

未去過台北

大局，郵票較齊，容易去

早些年去台北買咗set野食郵票

我兩年前都係去咗北門買呢款

睇到好肚餓

有3 set食物郵票架我記得
利申 買齊

對唔住 黎唔到

我應該有一set，係朋友送比我

誠品mt最平有$18一卷$31兩卷
越貴會越多花紋
原來而家仲有好多唔同牌子紙膠帶

寄咗封掛號去青島 平郵
十日就到咗

掛號

寄禮物我9成掛號

放係邊嫁 急急行咗個圈見唔到

自貼就黎搵你

一樓角位，近旅遊書個道

有冇記錄到佢幾時去到邊道

諗住自製postcard
去印咗百幾張
而家好後悔 寄極都係同款
早知印少啲印多幾款

同你買

有無樣睇下

想睇相x2

有個印度佬pm我話要direct swap
佢淨係想要Rio Olympic minisheet
但佢又唔搵巴西人
點算好?

想睇相+1

無咪……唔swap囉
都冇計嫁

有無啲咩相簿推介可以放postcard?

正丫喂！
巴打點賣

我用緊日本城買既A5 clear book
有時好彩可以一個袋平放兩張 太長果d唯有一個袋一張
同問

想問下同人地交換自已設計既postcard得唔得架？

巴打點賣

可以呀

呢張卡好盞鬼 唔知香港有冇類似嘅卡

My bones are not full of radiation

其實係咪要郵票?唔知香港郵政有冇出過呢

都有人搵我wor

係咪畫腦魔

10x15嗰款
12蚊店有一本係叫postcard book之類嘅
有80頁～

可以出番個香港版

絲打好熟12蚊店

好鍾意行12蚊店 我係台灣都會行
同埋我都有買呢本POSTCARD BOOK

又係印度人？

如果係郵票上年有出過

好正 睇黎世人對白俄有好多誤解

香港好多題目可以整

無諗過賺錢 不如大家交換

好正 有冇人一齊整張香港版

首個LIHKG postcrossing

有興趣
我有手繪類、自己影嘅都有(當然係門外漢level )

話說巴打係邊到印?
我要印一係台灣ibon (紙咁薄…) 一係淘寶

點解會full of radiation?

好鐘意喺十二蚊店買信紙

聽日去睇下先

每次行入去一次會消費，真係好恐怖
但又買得好開心喎

仲有啲咩12蚊店好推介

早兩日我買左個保溫水樽袋
文具類真係太多 mt 簿我都有買過
收納類先得人驚 真係好靚我好鍾意，我真係好想買晒返屋企

packing袋我都有買過

調轉左

咁我都要搵下先

會唔會得香港人先明

你調轉左

Mo仔妹仔
我自 一打

係咪同一個呃人票
聽講好似好多印度佬都呃人

白俄嗰張主要係想表達外國人對佢地嘅誤解
但依家香港呢張好似純粹想insult China咁
啲外國人會唔會反而覺得我地唔friendly

可能講緊2016年出個套奧運郵票

minisheet係指郵票小全張

咁可能我太單純
我只係覺得講完I'm not unfriendly又講啲咁唔friendly嘅嘢好似有啲矛盾

又或者唔係人人都好似大家咁friendly

第一次用有個問題想問
係咪一定要UPLOAD張POSTCARD封面上去

可以唔upload 留俾收件者up
但佢收到之後你就冇得再upload，佢未收到之前你可以up

唔知佢印度定巴坦 啦

整番尐黎寄都正

寄美國通常幾耐

我岩岩申請左account, 宜家先寄2張試下水溫先~

我打算用部Canon Selphy印自己影既相寄過去...
但我用晒postcard底既相紙...
其實印張4R既相，係後面寫野，問題大唔大...?
定係D人都係prefer後面似返張postcard咁先叫做postcard...?
求解答

寄postcard質地會好d
廢事人地以為你print相hea佢
雖然明明自己print成本都好高

竟然係咁
好唔該晒巴打

我覺得Ni hao好啲
有時右上角Random出嗰個歡迎語會出Ni hao
未見過會出Nei Ho
Cheap element應該係想講元素表
但就唔知外國人明唔明

好想知人地會點回佢

大家覺得對方住英國，個收件人名係普通話譯音
profile寫Languages: English, Chinese, Cantonese, Malay
咁我內容寫中文得唔得？

當然可以

好有創意

嚇死人

咩事

人地apartment 都幾個房 .......一 個房大過香港人成間屋

想點

不如整句

上面太長 cut quote

其實我都有啲free 片
有啲都仲幾靚
不過唔係太多人肯收

空郵都搞咗20日

真係不得了

我嗰張32日了

下面嗰兩個

啱啱寄咗張喎唔好嚇我啦

咁咪揀咩都死

咁我痴 2.2定 2.9好

真係好wtf

可能人地唔係日日開郵箱

我啱啱寄台灣都係用2.2算,試過空郵都要廿幾日

期待你張卡既消息

我而家開始續張卡教佢地讀 "你好"

連明信片郵票post 都有咁多武林巴絲

20日冇send過 上一張俾人receive既日期係7月6

乜7都唔識

我終於感受到連收3張啦
又要寄返幾多張...

咩都唔識x2
呢度咁多個都卧虎藏龍

又有對家表示通用郵票好靚

見你地話整postcard 希望我呢個大懶蟲都捨得拎部相機出去影相整啦

整左咩

媽啊 我張俄23日到左啦
點解上一張要五十幾日
利申：張卡響荷蘭寄出

XXX are a group of people in New Zealand . They have been members for over XXX.
有冇人知點樣申請團體account

Send 個email 問下

好似係老師可以幫啲未夠歲數獨立用Postcrossing嘅人開account
團體account通常係一班學生，練英文啊之類。
我見過大陸都有團體account

即係要sd email去開account？

好滾動

人黎拉佢出去

好似幾靚

(錯重點)巴打識西文

要冒住寄失大既風險仲要咁有心

謝解答

寄壽真係好快 香港郵政寫6-8日就真係咁快
明明寄台寫4-7日但要Over 15日

好想瘋狂寄壽

寄德都好快

壽快啲 （個人黎講）
不過德都唔錯 三巨頭的話 美俄不了

我寄加拿大已經成40日都未到，唔知咩事

我張美國都等左好耐

回鍋都唔緊要呀

我成日都擔心佢地上黎寄幾張出去又消失左 last seen成十幾日 好無安全感

台灣同美國好多時係用戶原因
有研究講美國佬明知個信箱起旗
都可以等weekend/dayoff先開

又開始唔想玩啦

我對家個美國人last seen就黎廿日

Same

玩左兩個月，已經收到7張明信片

尋日收到張好靚

呢個sender好好呀！成張小型張貼比你

有啲美 係租郵政信箱唔近屋企都可以理解

但係開信箱打番個 PostcrossID 好難咩

佢地

話說剛剛打算寄 落筆寫完成信明信片 突然留意到對家 七千幾Sent
打算做下有責任有道德玩家睇下會唔會重複咗明信片畀佢
（因為我寫完嗰張係喺薯巴到買）

然後一睇真係有張係薯巴出品 不過好在唔係exactly同一張

如果唔係我道德上身寫過另一張就浪費咗一張

下次大家寄薯巴啲正卡睇定啲先

其實如果對家唔reg 默默expired會點
當張卡冇寄過？ 係咪會變相收少張卡
救命啊有一堆大佬大半個月都未到

咩叫回鍋

佢地唔會成日check 住

其實我都唔會

其實佢可能都預左重覆
不過我都會check左先落筆

好靚呀個郵票

北歐好快 試過寄去IKEA四日

原來條友已經超過左廿日

你講得好啱，我覺得我4張travel廿日以上應該都去左咸水海

Wien

我鐘意張卡多D

廿日好閒姐

美加都廿日，唔係好合理 美國我寄過17張，average都係19日，不過今年第一次寄

我靜係寄過1張美國16日
我依家寄第2張就係條友消失左over 20日

大家又點睇

我張台灣就快30日 嗰條友last seen 1month ago
個地址仲要係我自己譯中文

我見過有人收過兩張薯圈巴嘅麥芽糖
不過兩張卡嘅底色有少少差別 可能唔係同一批印

咩係backlog

我唔知咩叫backlog 不過今日聽到隔離隊郵差叔叔話加拿大唔知搞乜會遲少少

backlog=郵件積壓 其實姐係郵政處理唔切郵件

咁係香港郵政問題定咩？

應該係果邊問題

香酥絲正答

啱啱上網訂咗套,個封面就係🐼,但唔係淘寶

轉用HX運有幾日頂件Je
好快冇事

我鐘意真果d

好QQ

感謝大大無私分享

美國人 Last seen 21 days ago
張卡 travelling 31 days

同我差唔多

同大家傾咗咁耐 已經學識對寄俄不存期望

荷蘭去俄應該要快呀嘛
估唔到咁慢

我過左60日先開始有期望

一日收到7張

仆你個街，張俄expired完再抽又係俄

我都試過

好羨慕啊

即係代表巴打之前寄左7張 我最近冇乜心機寄, 0 travelling都唔想抽

我呢幾日零進帳 要有排等對方reg卡

慢慢等下，實會有既

大家要有心理準備，相信超過90%都係咁

大家開始看透世事啦

一定有排都未有人收到

等多幾日
我估日本加拿大先，之後英國紐西蘭

台灣38

預左架啵

個別例子姐

一放lunch個個都上水 我要45分先放

個個人last seen 1month ago

我未放呀

card rip

你都上左水啦

當冇左啦

呢張中國卡簡直世界級 好驚

我仲有幾分鐘

未抽過泰國

死圖嘅

竟然即up即用都可以死圖

寫左一大堆字比條友
乜comment都無留比我

我都試過 但佢後來特登send左個message俾我
我估佢好似係禁錯制

有無人有童軍郵票放 ？

我都試過 但佢後來冇再send個message俾我

同真一樣
我仲以為係印出黎

童軍十年前啦

係囉

好正

好呀

望住幅圖畫 個“化”字最難

好有心機

有時都會遇到好人回大段

真係好似但個N字差dd

有冇用鉛筆起稿

妹絲睇落玩開Art

可以成張卡自製都得

上期u magazine有介紹日本上個月套mario郵票
遲左成個月

好靚

資深收藏家

無 睇左結構 落筆
所以英文字比例都係差啲

高手

之前畫交通工具嗰位巴/絲打去左邊

呢個post真係臥虎藏龍
自己乜都唔識 好廢

你識影相
我就真係乜都唔識

我都乜7都唔識

講堅，如果有人寄真心宣傳卡
他日睇返先珍貴

[member]MT 啲卡幾靚/member]

古董好值錢㗎

好想試下

話說我朋友幫我買多咗套
有人想要可以搵我

你係唔係識八字？

好似幾個post無出現過了

好多高手

我淨係知我欠水

效率

我之前係台灣exchange

我又要講下我5月頭係倫敦寄明信片，我個fd今個星期先收到

兩個幾月

sent

英國都係好飄忽 一時好快一時永遠收唔到

所以都係呢度傾啦 要寄野之類先tg啦

變左平郵？

英國寄番黎係多過兩個月都無見過張卡...可能佢無寄啦

係多國寄野會唔會拎去郵局寄穩陣啲

德國無限Loop啊

咁咪好囉夠快
我都想有德國

我要壽啊

Btw 香絲你明明係俄fans

我脫左俄啦
但唔知點解抽唔到德

德國無限loop x2

我呢排都抽唔到德俄，反而有英國紐西蘭加拿大智利

斷左LOOP呀我

抽埋d法國意大利

斷Loop是為了抽更多的 ‧‧‧‧‧‧

我明明都冇德係手

我意思係脫俄為了抽更多的_

話說我係德一到達 下一張就即俾番德我

而家停曬手咁

三個大佬不寄厚望
剩番寄出得兩、三日

呢個時間出去搜集多啲郵票下次用

一係玩下swap, cc

大家抽多啲其他地方咪好囉 冇咁悶

有張俄係手應該暫時都抽唔到住

我貪德夠快先想抽德

不停抽到美國

又有王牌係手

呢排求壽 加速 刷大小小個Travelling Limit

係張王牌甩唔到手

放心啦實有機會

一張可用60日，好抵玩

抽到美國都係想死

慢慢寄囉

少年，你太年輕了
利申，有4張喺手

冇tick重覆都咁多

呢道你最有資格講呢句

施主與俄有緣，不如去俄國玩下

去過啦

我覺得我玩得超慢

我特登寄尐靚郵票 佢一句thanks 都無

你羸 旅遊達人

寄咁多俄想快都難

thanks都冇 仲衰過hea回

玩到心淡
專登跟啲人wish list揀卡揀郵票
全部hea覆 有啲一句happy postcrossing
睇淡咗

如果一句thank you都無嘅真係好撚仆街 唔鍾意還唔鍾意但呢啲最基本禮貌都無

我都會揀卡但係冇揀郵票 （冇郵票可以揀.. ）
而家新手仲好有心機寫卡 次次都寫滿
有次有家人都覆番好大段野比我 仲favorite咗
係幾開心

香絲幾十張俄 每五、六張一次 都要搞成年

咩人都有
總會有好人既，有時遇到大段回覆會好開心

Same here
So far 都係一個「」 一個「Thanks」
其他都算有一、兩句回覆

我都係無得揀郵票 黎緊17號買番版花 就有得揀
（雖然都係通用同花之間取捨 ）

暫時未遇過hea覆
有個英國人因為媽媽過身而遲覆，同我道歉

我個人特登用較細銀碼郵票s 等對方有多幾張已經算係咁

我兒童票到手了

我兒童票每個銀碼得一張 所以唔畀對方奶了

細postcard剩係貼到兩三個
有時用長卡會2+1+0.5+0.2+0.1

薯圈巴啲卡可以2x2 咁貼4個 （我會再打直咁貼張空郵貼紙 ）

大卡我都係試過5個

次次都拆開郵票，1.7+1.7+.2+.1

8成會拆開

又屈我 由頭到尾都話得一個唔奶

我張泡菜國expire左成個月都未reg

要做定心理準備 molamola

好快就收到

廿幾張姐

我特登誇飾黎防止人地起你底

我唔小心起咗佢唔好意思

我係Random members 見到咋

希望最後話比我知其實佢遲到姐

上次有個美國人都係咁pm我
我照幫佢reg左

我都reg過一次
不過其實冇義務咁做，自己又要寄多張卡先有得收

我都照reg
當真係咁唔好彩寄失啦

不家都係好鐘意俄國

我不入地獄，誰入地獄

冇俄響手都抽唔到俄

繼續求童軍郵票

唔講唔中，通常一講就...

我張俄travel緊

所有postcrosser都要多謝你

好快會開口中

小弟剛加入postcrossing不久
有張卡expired左
你地會由得張卡繼續等定send message通知佢？

我就唔理佢當冇左算

禾刀系

好似玩耐咗就無咩感覺 當唔記咗一張算了

已經習慣左

2張 expired
可以msg左對方先既，佢唔理先算

懶send

我百幾二百日先msg對方
不過人地唔理我

留名睇作品

係咩 Rip

個個都起底專家

Internet Research 係現代人基本能力

原來套饒宗頤已經訂唔到 唔想去到老友記爭呀

想買黎配我套國畫card

之前訂左

我諗住去佢個館到睇吓有無postcard買
想整maxicard

訂左少量收藏

唔係話係再版 本身無得訂咩

利申 我上個月啱啱join呢個post當時網上郵訂唔見有

我記得佢好似本身唔係九月出 推遲咗
但我再睇返截止訂購無佢份 惟有早啲去買啦

本來唔知係二月定三月出，臨出個時被人篤爆佢有一款郵票印錯野，之後就推遲賣

老友記手下留情

就快爆post

唉

植物都好似唔錯 早知淘定花既卡
不過果套真心靚

D 片好難搵

所以我都無整MAXI CARD

香港稀有植物
點搵

話說外國尐動物郵票真係好靚
由其係俄國

植物訂左 饒宗頤果套就

其實我都係要幾個....

搵完片一陣個印又係頹圖案

其實調返轉我都唔識得點樣覆人地
你地一般會點樣覆

按內容啦
當傾計

自已去影

俄國郵票主題又多又靚

巴絲們如果推爆請開post

今日唔得閒

今日唔得閒+1
等人開

咁都有

自己印冇意思 玩極限片既樂趣在於搵明信片

圖呢?

都唔係嘅 自己要整得靚
但淘寶呢套有啲亂黎
油畫郵票實物相明信片
打完個印都未必睇到
有點難搞

巴斯同毛毛正

正WOR

[Postcrossing] 與世界各地交換明信片和郵票（8）

呢啲好似無咩人想收 （postcrossing 入面)

小朋友有大人陪玩都鐘意cartoon野

係喎 唔記得咗

之前寄過俄國Auntie唔會自己要啲咩卡
淨係講對grandson & granddaughter鍾意啲咩
所以cartoon野應該都有人想要嘅

我見過嗰啲family account 都只係 寫 please be family-friendly

Btw 見過日本人幫隻狗開account

寄咩比狗好

狗女

可能人地隻係狗女呢

Pish